「美國隊長 2.0」否認煽動分裂國家 控方將申請28隻黑警出庭作證 亦質疑英文審訊目的

有「美國隊長２.0」之稱的馬俊文，因多次於示威活動期間叫口號，最終被控一項煽動他人分裂國家罪，案件今再提堂，由國安法指定法官陳廣池處理，辯方申請英文審訊，控方則認為中文審訊較適合，因涉案資料為中文，經翻譯或未能反映涉案言論的原意或有所扭曲，並質疑辯方此舉具策略目的，法官則指被告有權選擇其代表律師及審訊語言，批准案件以英文審訊，但認同控方提議由雙語法官審理，惟雙語法官人選有限，最終決定由他審理本案，並排期 9 月28日開審，預計審期為５天，辯方並無保釋申請，期間被告須被還押。

代表控方的律政司高級檢控官張卓勤表示，得知被告將會不認罪，及申請英文審訊，但控方認為本案以中文審訊較為適合，因所有涉案資料均為中文，憂慮如將相關資料翻譯為英文，或未能反映涉案言論原意或有所扭曲，並指被告早前提堂時離庭前一度表示希望中文審訊，不知為何辯方今卻申請英文審訊，質疑辯方此舉具策略目的，惟最終指如法庭批准以英文審訊，希望可安排雙語法官審訊。

代表被告的資深大律師夏博義則表示，辯方可同意控方所有案情，但將就言論自由權利及國安法條文的解讀作法律爭議。控方則指，即使如此仍決定將傳召 28 名警方證人作供。

少林足球!?

夏博義唔用英文唔通用中文?

汪汪識英文咩

而家咪講緊D 黑警淨係識狗話唔識英文, 所以就屌鳩人地咁做係策略囉
明明英文就係香港官方語言之一

叫夏博義用廣東話？

辯方同意所有控方案情，指被告當時僅大叫，將作出法律觀點的爭議。控方則仍會傳召28名證人出庭，並指控罪涉及19次事件。據了解，28名證人全是警員，警員當時目睹事發經過及警告被告。

被告涉於19個場合中多次高叫口號及展示標語牌提倡港獨，他亦多次接受網媒訪問，重複港獨訴求及強調討論港獨是人權等等。

不過英文台好大機會係肥閪胡審

知你籠野啦

荒死班刀筆吏保衛中文粵語咩

「重奪公民廣場」的「奪」字已經暗示了暴力元素，在有「對壘」的情況下，必然有「反抗」，不可能預計不到會出現暴力場面。

「殺冇赦」就係「剎停」「制止」，放工仲可以去元朗買墩蛋添屌你老母

想睇下庭上面點撚樣超譯中文

陳廣池自己處理, 點都好過胡畜嘅

28隻上庭講英文

er....er...

你都on9
有咩好質疑目的
用英文審定中文審係權利嚟架

陳廣池審

I see he, er destroy law, very bad
I arrest he